港官毋須下台 日議員驚訝

港官毋須下台 日議員驚訝

【來港視察】

【本報訊】反修例運動爆發以來，不少國家議員也來港視察，掌握第一手資料，日本的最大在野黨、立憲民主黨兩位國會議員龜井亞紀子和櫻井周近日亦訪港三天。曾與特區官員、民主派會面的兩人認為，成立獨立調查委員會是社會大多數人的訴求，認為躲在辦公室的官員勿再漠視民意。他們又指，若日本發生像香港今次的大型、有如此多人受傷的群眾運動，早已有日本官員請辭，承擔責任，不會像香港官員毋須就此問責下台。

記者：姚國雄

龜井亞紀子和櫻井周本周二來港，本周四離港返日，其間與民主黨前主席劉慧卿、議會陣線區諾軒、保安局副局長區志光等人會面，希望透過實地視察了解香港最新情況，獲取第一手資料。龜井亞紀子接受《蘋果》訪問時指出，聽過各方的觀點，覺得成立獨立調查委員會幾乎是所有人的共識，惟特區政府拒聽民意：「在國際社會來說，成立獨立調查委員會是正常的事，這也是最首要做的事……成立一個獨立調查委員會，在日本來說也是正常不過，可以找出無論警方、示威者兩邊究竟發生甚麼事，香港人也理應知道（真相），這也是很多人也贊成。」

日本國會議員龜井亞紀子（左）和櫻井周（右）訪港視察反修例運動，表示成立獨立調查委員會可讓港人知道真相。董立華攝

反修例運動持續超過半年，警民衝突日益嚴重，民間對警察濫權濫暴的控訴不絕於耳。資料圖片

1960年的《美日安保條約》事件觸發逾460萬日人示威和流血衝突，首相其後問責下台。互聯網

「在國際社會來說，成立獨立調查委員會是正常的事，這也是最首要做的事。」

相關新聞：踢保教師轟警濫捕致準則不公

本港逾半年的大型群眾運動爆發至今，條例被撤回、有市民身亡、無數市民受傷受辱、社會撕裂、官員民望創歷史新低，但至今香港仍無一位官員自願請辭或被問責，龜井亞紀子坦言，如果這情況發生在日本，早已有官員為此下台：「當好多人受傷，如果在我們國家，已有官員要負責，（但如何看香港官員下台？）在我們國家，這不會發生，如果爆發這場危機，日本官員辭職並不罕見，因為首相撤換官員並不難。」

龜井亞紀子更提到1960年《美日安保條約》事件，指出首相會因為大型群眾事件問責下台。當年條約激發社會強烈不滿，逾460萬人在日本各地示威，鐵路工人罷工、商店罷巿、11萬人包圍國會，其間發生激烈衝突，有大學生死亡，結果首相在條約通過後請辭。

「當好多人受傷，如果在我們國家，已有官員要負責。」

立憲民主黨早前發出新聞稿指，香港人爭取基本人權和自由，卻被政府的公權力所鎮壓，香港警方更向手無寸鐵的市民開槍，進入校園鎮壓示威活動，該黨直言香港人的表達自由被受威脅。但龜井亞紀子指，如果按照該黨支持港人應享有法治的原則，「五大訴求」中要求釋放所有在運動中被捕的人士，未必符合此原則，因為被捕人士的確有人干犯罪行。她稱，反對警暴之餘，也不能容忍部份示威者的暴力。二人此行聽過兩面聲音，覺得要替香港目前的困局尋找出路，還是要靠雙方展開對話。

至於有傳日本也正醞釀推動如美國的《香港人權與民主法案》，不少人也聯署支持，但龜井亞紀子和櫻井周坦言，要通過法案的難度很大，因為在日本，執政黨對香港示威一事並沒有高調表態，而且在日本要協調各黨派議員通過一個法案是很難的事，加上日本政府也想和中國保持良好關係，日本也沒有如美國在這方面的經驗和背景，故日本版的《香港人權法案》成事機會至今看來不大。

他們回日本後，會先向黨內報告有關今次考察情況，繼而在日本國會跟進香港情況，他們亦會向駐東京的香港經濟貿易辦事處，表達他們支持成立獨立調查委員會的意見。

杜絕政治酬庸
銀髮族集會
日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
已獲不反對通知書
facebook銀髮族老而不廢

毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror
日期:2019年12月21日(星期六)
時間 : 15:00
地點:
- 元朗 YOНО MALL
- 尖沙咀 海港城

二戰日本人會切腹謝罪tim

所以話港共
不是 管治
而是 統治 香港人

所以香港人要反抗極權

皇軍來了 我帶路

日本官員表示長知識了

禁止港警入境日本啦
成班都恐怖分子黎
一陣去到日本比人屌兩句唔知會唔會打鳩人

問責制名存實亡

安倍

推

香港仲行緊帝制
點會下台

講個笑話，香港有法治

助攻，希望會搞到日本人權與民主法案

push

發現新大陸

Push

"日本政府也想和中國保持良好關係" << 咁架仔仲講乜撚? 中共一向怕硬唔怕軟，如果全世界政府肯企硬，港共就自然有人會祭旗

未瞓醒 加和平病

this is Hong Kong

取消左香港免簽先啦
紅色愛國份子始終都係會屌住咁去日本消費

鄧炳強話齌黎度係香港唔係國際社會
唔洗跟國際果套

支共仲支持緊一個無能既力做特首
解決半年解決唔到既事

咁先幫香港
港豬針唔到肉唔知咩事

又一個死左膠

曾/現任嘅警犬畀佢入境，用當地法庭審香港事件，警犬家屬禁止入境即時遣返

其他水炮車一定鬧爆，就算搵到一舊快錢大部分國家都唔畀去，只可以留喺香港/去中國